為香港禱告 - 眾人情緒,生活圈子及自己

為香港禱告 - 眾人情緒
這對香港來說是一個不容易的時刻，我們明白，我們很多人都希望香港，我們工作，生活以及所愛的地方，恢復和平與希望。基督徒相信上帝掌管著地上發生的一切，並向上帝祈求他的旨意將在地上成就，如同在天上一樣。 無論您是否基督徒，我們誠摯地邀請你拿一份禱告單張，並為香港的特定群體或問題共同祈禱。
特定情緒及相關聖經經文 禱文
為受傷的人們禱告
• 耶和華 ─ 你祖大衛的神如此說：我聽見了你的禱告，看見了你的眼淚，我必醫治你；到第三日，你必上到耶和華的殿。 - 列王紀下 20:5
• 哪知他為我們的過犯受害，為我們的罪孽壓傷。因他受的刑罰，我們得平安；因他受的鞭傷，我們得醫治。
- 以賽亞書 53:5
• 耶和華啊，求你醫治我，我便痊愈，拯救我，我便得救；因你是我所讚美的。 - 耶利米書 17:14

我們在天上的父，我們為在一連串社會運動中受傷的人禱告。求祢以大能的手醫治各種創傷，以致祢的名受讚頌。求祢安慰受傷者的家人和朋友，並賜予他們身心所需的。奉主耶穌的名祈求，阿們。
為恐懼的人們禱告
• 你不要害怕，因為我與你同在；不要驚惶，因為我是你的神。我必堅固你，我必幫助你；我必用我公義的右手扶持你。- 以賽亞書 41:10
• 耶和華是我的亮光，是我的拯救，我還怕誰呢？耶和華是我性命的保障，我還懼誰呢？那作惡的就是我的仇敵，前來吃我肉的時候就絆跌仆倒。雖有軍兵安營攻擊我，我的心也不害怕；雖然興起刀兵攻擊我，我必仍舊安穩。
- 詩篇 27:1-3
• 應當一無罣慮，只要凡事藉著禱告、祈求，和感謝，將你們所要的告訴神。- 腓立比書 4:6

我們在天上的父，求祢以不變的愛和同在安慰那些感到恐懼中的人，憐憫那些心靈破碎的人，求祢以祢的平安保守他們的心，讓他們不再困於恐懼中，並且讓他們在敵人和黑暗面前有祢賜的喜樂。奉主耶穌的名祈求，阿們。
為憤怒的人們禱告
• 生氣卻不要犯罪；不可含怒到日落，也不可給魔鬼留地步。- 以弗所書 4:26-27
• 我親愛的弟兄們，這是你們所知道的，但你們各人要快快的聽，慢慢的說，慢慢的動怒，因為人的怒氣並不成就神的義。- 雅各書 1:19-20
• 你當默然倚靠耶和華，耐性等候他；不要因那道路通達的和那惡謀成就的心懷不平。當止住怒氣，離棄忿怒；不要心懷不平，以致作惡。因為作惡的必被剪除；惟有等候耶和華的必承受地土。- 詩篇 37:7-9

我們在天上的父，我們為對政府或示威者存有憤怒的人禱告。我們祈求雙方都能有理性思考和敏銳的心。求祢原諒那些得罪祢的人，並且挪開人心中那不能成就神的義的憤怒和仇恨。奉主耶穌的名祈求，阿們。
為絕望的人們禱告
• 耶穌看著他們，說：在人這是不能的，在神凡事都能。
- 馬太福音 19:26
• 神是我們的避難所，是我們的力量，是我們在患難中隨時的幫助。所以，地雖改變，山雖搖動到海心，其中的水雖匉訇翻騰，山雖因海漲而戰抖，我們也不害怕。
- 詩篇 46:1-3
• 耶和華又要給受欺壓的人作高臺，在患難的時候作高臺。- 詩篇 9:9
• 不但如此，就是在患難中也是歡歡喜喜的；因為知道患難生忍耐，忍耐生老練，老練生盼望；盼望不至於羞恥，因為所賜給我們的聖靈將神的愛澆灌在我們心裡。
- 羅馬書 5:3-5

我們在天上的父，我們為那些在陷在絕望和無助的人禱告，求祢讓他們以祢為避難所，因為祢應允祢永不撇棄我們。我們求祢憐憫，並賜下盼望、喜樂和滿足。求祢以慈愛的膀臂引導他們走進祢的懷裏。奉主耶穌的名祈求，阿們。

為香港禱告 - 生活圈子及自己
這對香港來說是一個不容易的時刻，我們明白，我們很多人都希望香港，我們工作，生活以及所愛的地方，恢復和平與希望。基督徒相信上帝掌管著地上發生的一切，並向上帝祈求他的旨意將在地上成就，如同在天上一樣。 無論您是否基督徒，我們誠摯地邀請你拿一份禱告單張，並為香港的特定群體或問題共同祈禱。
特定問題及相關聖經經文 禱文
為親友間合一及關係復和禱告
• 回答柔和，使怒消退；言語暴戾，觸動怒氣。
- 箴言 15:1
• 愛人不可虛假；惡要厭惡，善要親近。愛弟兄，要彼此親熱；恭敬人，要彼此推讓。殷勤不可懶惰。要心裡火熱，常常服事主。在指望中要喜樂，在患難中要忍耐，禱告要恆切。
- 羅馬書 12:9-12
我們在天上的父，我們為著家庭和群體中的復和禱告。各人或許對近日發生的事件意見有所分歧，以致關係破裂。我們求神親自柔軟各人的心，又保守我們，使我們結出溫柔的屬靈果子。我們祈求袮為香港的社區、家庭帶來復和，令整個城市重新合一。奉主耶穌的名祈求，阿們。
為自己的心禱告
• 那賜諸般恩典的神曾在基督裡召你們，得享他永遠的榮耀，等你們暫受苦難之後，必要親自成全你們，堅固你們，賜力量給你們。- 彼得前書 5:10
• 你要專心仰賴耶和華，不可倚靠自己的聰明，在你一切所行的事上都要認定他，他必指引你的路。- 箴言 3:5-6
• 凡勞苦擔重擔的人可以到我這裡來，我就使你們得安息。我心裡柔和謙卑，你們當負我的軛，學我的樣式；這樣，你們心裡就必得享安息。- 馬太福音 11:28-29
• 神啊，求你為我造清潔的心，使我裡面重新有正直的靈。不要丟棄我，使我離開你的面；不要從我收回你的聖靈。求你使我仍得救恩之樂，賜我樂意的靈扶持我 - 詩篇 51:10-12
我們在天上的父，求袮更新我們心中的信心，賜下堅定的靈。又求你幫助我們堅定不移地相信袮的應許不會落空。求你加力給我們、保守我們的心，叫我們免於試探。袮的軛是輕省的，求袮用袮永恆不息的愛充滿我們的心。奉主耶穌的名祈求，阿們。
為彼此原諒禱告
• 一切苦毒、惱恨、忿怒、嚷鬧、毀謗，並一切的惡毒，都當從你們中間除掉；並要以恩慈相待，存憐憫的心，彼此饒恕，正如神在基督裡饒恕了你們一樣。- 以弗所書 4:31-32
• 你們站著禱告的時候，若想起有人得罪你們，就當饒恕他，好叫你們在天上的父也饒恕你們的過犯。- 馬可福音 11:25
• 逼迫你們的，要給他們祝福；只要祝福，不可咒詛。不要以惡報惡；眾人以為美的事要留心去做。若是能行，總要盡力與眾人和睦。親愛的弟兄，不要自己伸冤，寧可讓步，聽憑主怒；因為經上記著：主說：伸冤在我；我必報應 。- 羅馬書 12:14,17-19

我們在天上的父，我們為破碎的關係祈禱，願袮幫助我們饒恕得罪我們的人，正如袮饒恕我們的過犯一樣。求你除去我們心中的憤怒、惡念和苦毒。我們祈求袮親自在末日施行審判，幫助我們以善勝惡。奉主耶穌的名祈求，阿們。
為和平禱告
• 我留下平安給你們；我將我的平安賜給你們。我所賜的，不像世人所賜的。你們心裡不要憂愁，也不要膽怯。– 約翰福音14:27
• 我的心默默無聲，專等候神；我的救恩是從他而來。惟獨他是我的磐石，我的拯救；他是我的高臺，我必不很動搖。
– 詩篇 62:1-2
• 我將這些事告訴你們，是要叫你們在我裡面有平安。在世上，你們有苦難；但你們可以放心，我已經勝了世界。– 約翰福音 16:33

我們在天上的父，求你向每一個在香港生活的人賜下屬天的平安，又願各人都可以在袮裡面得到安息。求你教我們在任何境況中仍然能夠得著袮的平安，又懂得在袮裡面尋找救恩。耶穌，和平之子，求你保守我們的心，為我們除去心中的混亂和愁煩。奉主耶穌的名祈求，阿們。
為安靜尋求上帝禱告
• 你們要休息，要知道我是神！我必在外邦中被尊崇，在遍地上也被尊崇。- 詩篇 46:10
• 我的羊聽我的聲音，我也認識他們，他們也跟著我。我又賜給他們永生；他們永不滅亡，誰也不能從我手裡把他們奪去。
- 約翰福音 10:27-28
• 我兒，你若領受我的言語，存記我的命令，側耳聽智慧，專心求聰明，呼求明哲，揚聲求聰明，尋找他，如尋找銀子，搜求他，如搜求隱藏的珍寶，你就明白敬畏耶和華，得以認識神。因為，耶和華賜人智慧；知識和聰明都由他口而出。他給正直人存留真智慧，給行為純正的人作盾牌 - 箴言 2:1-7 我們在天上的父，我們宣告祢是萬有的主宰，祢掌管一切。我們透過新聞媒體、社交平台及不同的評論接收資訊，嘗試了解事態發展，但主啊，求祢幫助我們在接收各項資訊之上，更要仔細聆聽祢的聲音，尋求祢智慧的話語，又幫助我們在這個世代中緊緊跟隨祢，行在祢的路上。我們呼喊祢，願祢的名被高舉。奉主耶穌的名祈求，阿們。